var quizQuestions = [
  {
    question: "次のうちダブルバトル専用の技はどれ？",
    answers: [
      {
        type: "1",
        content: "たきのぼり",
      },
      {
        type: "2",
        content: "なかよくする",
      },
      {
        type: "3",
        content: "なかまづくり",
      },
      {
        type: "4",
        content: "サイドチェンジ",
      },
    ],
    correct: "サイドチェンジ",
  },
  {
    question: "次のうちHPを回復するきのみはどれ？",
    answers: [
      {
        type: "1",
        content: "イアのみ",
      },
      {
        type: "2",
        content: "ウブのみ",
      },
      {
        type: "3",
        content: "ヨプのみ",
      },
      {
        type: "4",
        content: "カゴのみ",
      },
    ],
    correct: "イアのみ",
  },
  {
    question: "次のうち最もすばやさ種族値の高いポケモンはだれ？",
    answers: [
      {
        type: "1",
        content: "ドサイドン",
      },
      {
        type: "2",
        content: "メタグロス",
      },
      {
        type: "3",
        content: "ラプラス",
      },
      {
        type: "4",
        content: "ガオガエン",
      },
    ],
    correct: "メタグロス",
  },
  {
    question: "次のうちとくせい「ふゆう」をもたないポケモンはだれ？",
    answers: [
      {
        type: "1",
        content: "フライゴン",
      },
      {
        type: "2",
        content: "ロトム",
      },
      {
        type: "3",
        content: "ギギギアル",
      },
      {
        type: "4",
        content: "ドータクン",
      },
    ],
    correct: "ギギギアル",
  },
  {
    question: "次のうち最もぼうぎょ種族値の高いポケモンはだれ？",
    answers: [
      {
        type: "1",
        content: "ブラッキー",
      },
      {
        type: "2",
        content: "シャワーズ",
      },
      {
        type: "3",
        content: "クレセリア",
      },
      {
        type: "4",
        content: "アーマーガア",
      },
    ],
    correct: "クレセリア",
  },
  {
    question: "次のうち「トリックルーム」をおぼえるポケモンはだれ？",
    answers: [
      {
        type: "1",
        content: "メタグロス",
      },
      {
        type: "2",
        content: "イエッサン♀",
      },
      {
        type: "3",
        content: "ヤミラミ",
      },
      {
        type: "4",
        content: "イエッサン♂",
      },
    ],
    correct: "イエッサン♂",
  },
  {
    question: "次のうち「ヒヒダルマ（ガラルのすがた）」が覚えるわざはどれ？",
    answers: [
      {
        type: "1",
        content: "もろはのずつき",
      },
      {
        type: "2",
        content: "ねっぷう",
      },
      {
        type: "3",
        content: "かみくだく",
      },
      {
        type: "4",
        content: "ちきゅうなげ",
      },
    ],
    correct: "ねっぷう",
  },
  {
    question: "次のうち「ゴリランダー」のタイプはどれ？",
    answers: [
      {
        type: "1",
        content: "くさ",
      },
      {
        type: "2",
        content: "じめん",
      },
      {
        type: "3",
        content: "ほのお",
      },
      {
        type: "4",
        content: "いわ",
      },
    ],
    correct: "くさ",
  },
  {
    question: "次のうち「シロデスナ」のとくせいはどれ？",
    answers: [
      {
        type: "1",
        content: "ありじごく",
      },
      {
        type: "2",
        content: "ハードロック",
      },
      {
        type: "3",
        content: "すながくれ",
      },
      {
        type: "4",
        content: "すなのちから",
      },
    ],
    correct: "すながくれ",
  },
  {
    question: "次のうち「ブリムオン」のタイプはどれ？",
    answers: [
      {
        type: "1",
        content: "エスパー",
      },
      {
        type: "2",
        content: "ゴースト・フェアリー",
      },
      {
        type: "3",
        content: "エスパー・フェアリー",
      },
      {
        type: "4",
        content: "くさ・フェアリー",
      },
    ],
    correct: "エスパー・フェアリー",
  },
];

export default quizQuestions;
